周四起旅客赴美須受查問

周四起旅客赴美須受查問

21,181

■周四起，赴美旅客在登機前須接受查問，提供到訪目的等資料。

【本報訊】美國為防範恐怖主義威脅，收緊航班保安措施。本周四起，所有由香港出發前往美國旅客，均需在登機前，接受航空公司查問。據了解，旅客需要回答前往美國目的，以及到埗後下榻地點等問題。機管局證實美國當局已向航空公司提出相關要求，機管局會與航空公司採取相應措施。

登機前申報到訪目的

早前國際傳媒曾報道，美國收緊航班保安要求，韓國本月已陸續實施相關新措施，前往美國旅客登機前，需接受約3分鐘的簡單查問。查問範圍大致包括訪美目的、同行人數及身份及下榻地點等一般問題。據《明報》報道，國泰航空已委託機場保安公司協助進行相關查問程序。

機管局發言人指因應美國當局向航空公司提出的要求，所有前往美國的旅客，都要於登機前，接受航空公司查問。機管局與相關航空公司保持緊密聯繫，會採取符合美國當局要求的相應措施。國泰發言人指，會全面配合美國當局加強所有前往美國航班的保安規定，會致力減低對赴美旅客的不便，將盡快通知乘客有關詳情。

■記者鄭啟源

上一則
中環街市「見骨」或用新物料復修

下一則
休班警探母 遭狂徒割頸劏肚命危

支持